## 1. 函数极限和数列极限
（1000 P 5.5）
$$
0 \leq x \leq \frac{\pi}{2},\lim_{ n \to \infty } \sqrt[n]{ \sin^n x + \cos^nx  } = \left\{\begin{align}  \cos x, x \in [0,\frac{4}{\pi}) \\
\sin x,x \in [\frac{\pi}{4},\frac{\pi}{2}]
\end{align}\right.
$$

(1000 P 59.9)
$$
\lim_{ x \to 0 } [\sqrt{\frac{(1+x)^3} {x}} - x] = \lim_{ x \to 0 } x [(1+\frac{1}{x})^\frac{3}{2}-1]=\frac{3}{2} 
$$
等价无穷小


(1000 P 59.11)
$$
\lim_{ x \to 0 } \frac{\int^{x}_{\sin x}\sqrt{ 3+x^2 }}{x^3} = \lim_{ x \to 0 } \frac{(x-\sin x)\sqrt{ 3+t^2 }}{x^3} (x < t < \sin x) = \frac{\sqrt{ 3 }}{6}
$$
使用**积分中值定理**

(1000 P 63.9)
$$
a_{n}=\int^{1}_{0}x^n\sqrt{ 1-x^2 } dx,b_{n}=\int^{\frac{\pi}{2}}_{0}\sin^n tdt, 求\lim_{ n \to \infty } [\frac{(n+1)a_{n}}{b_{n}}]^n
$$
$$
x =\sin t \rightarrow \int^{\frac{\pi}{2}}_{0}\sin^n t(1-\sin^2 t)dt = b_{n}-\frac{n+1}{n+2}b_{n}
$$
$$
origin \ = \ \lim_{ n \to \infty } (\frac{n+1}{n+2})^n = e^{-1} 
$$
>[!note] 华莱士公式
>$$
>\int^{\frac{\pi}{2}}_{0}\sin^n x \ or \cos^n x = \frac{n-1!!}{n!!} \times \frac{\pi}{2} \  (\mathrm{if} \ n \% 2 = 0) 
>$$
>更长的区间利用对称性和周期性

## 2. 一元函数微分学
(1000 P 6.5)
$$
f(x)=\frac{1}{n^2},\frac{1}{n^2+1} < x \leq \frac{1}{n^2},n=1,2,\dots \ so \ f^{(1)}_{+}(0) = 1
$$
$$
f^{(1)}_{+}(0)=\lim_{ x \to 0^+ } \frac{f(x)}{x} \rightarrow n^2 \leq \frac{1}{x} < n^2+1, 1 \leq \frac{f(x)}{x} < \frac{n^2+1}{n^2}   
$$
由夹逼准则可得答案。

(1000 P 6.9)
$$
f(x)在x=1处可导，且\Delta f(1)是f(x)在增量为\Delta x时的函数增量，求
$$
$$
\lim_{ \Delta x \to 0 } \frac{\Delta f(1)-df(1)}{\Delta x}  
$$
微分的概念:
$$
\Delta y=A\Delta x+o(\Delta x) (A= f^{(1)}(x))
$$
$$
\frac{\Delta f(1)}{\Delta x} = f'(1), \frac{df(1)}{\Delta x}= \frac{f'(1)\Delta x}{\Delta x} = f'(1)
$$
$$
so \ \ origin = 0
$$

(1000 P 7.3)
$$
f(x)可导，f(0)=-1,f'(0)=1,y(x)=|f(x-1)|,则y'(1) = -1
$$
$$
|f(x-1)| =\sqrt{ f^2(x-1) } \rightarrow (|f(x-1)|)' = \frac{f(x-1)f'(x-1)}{|f(x-1)|} \rightarrow y'(1) = \frac{f(0)f'(0)}{|f(0)|} = -1
$$
>[!note] 绝对值的导数
>对绝对值的导数相当于先平方再开根号后求导，去除绝对值的影响。


(1000 P 65.3)
$$
f(x)>0,f'(x)>0,\lim_{ n \to \infty } n\ln\frac{f(a+\frac{1}{n})}{f(a)} 
$$
做倒带换
$$
origin \ = \ \lim_{ n \to \infty } \frac{\ln f(a+\frac{1}{n})-\ln f(a)}{\frac{1}{n}}=(\ln f(a))' = \frac{f'(a)}{f(a)} 
$$


(1000 P 66.11)
$$
f(x)有二阶连续导函数，f(0)=0,g(x) = \left\{\begin{align} &\frac{f(x)}{x},x \neq 0 \\
& f'(0), x = 0
\end{align}\right.
$$
求 $g'(x)$
$$
g'(x) = \lim_{ x \to 0 } \frac{g(x)-g(0)}{x} \rightarrow \lim_{ x \to 0 } \frac{f(x)-f'(0)x}{x^2} \rightarrow \frac{f''(0)}{2} 
$$
>[!warning] 提前代换
>如果 $g(0)=0$, 不能在第一步把 $g(0)$ 换成 $0$ ,因为洛必达之后 $g(0) \rightarrow g'(0)$


(1000 P 66.20)
$$
f(x)在x=1可导，且\lim_{ x \to 0 } \frac{f(\cos x)-3f(1+\sin^2 x)}{x^2}=2, \ get \ f'(1) 
$$
$$
\begin{align}
\lim_{ x \to 0 } \frac{f(\cos x)-3f(1+\sin^2 x)}{x^2} & \Rightarrow \lim_{ x \to 0 } \frac{-\sin xf'(\cos x)-6\sin x\cos xf'(1+\sin^2 x)}{2x}  \\
& \Rightarrow \lim_{ x \to 0 }  \frac{-f'(\cos x)-6 \cos xf'(1+\sin^2 x)}{2} = 2  \\
& \Rightarrow f'(1) = \frac{-4}{7}
\end{align}
$$
理论上不一定可以洛必达，可以洛必达必须满足 $\lim_{ x \to 0 }f'(a)=f'(a)$ , 也就是说导函数要在点的领域连续。正确的做法是凑导数
$$
origin \ = \ \lim_{ x \to 0 } \frac{f(\cos x)-f(1)}{\cos x-1} \times \frac{\cos x - 1}{x^2} - 3\frac{f(1+\sin^2 x)-f(1)}{\sin ^2 x} \times \frac{\sin^2 x}{x^2} = - \frac{7}{2} f'(1)
$$
>[!note] 极限的定义
> $$
> f'(g(x)) = \lim_{ x \to a } \frac{f(g(x))-f(g(a))}{g(x)-g(a)} 
>$$


### 2.1 微分等式微分不等式中值定理
(1000 P 74.5)设正值函数 $f(x)$ 二阶可导且满足 $[f'(x)]^2>f(x)f''(x)$, 函数 $f(x)-x$ 在 $x=0$ 处取得极值 $1$, 求证 $f(x)\leq e^x$。

设 $g(x)=\ln f(x)$, 则 $g''(x)<0$, 由条件 $f'(0)=f(0)=1$。
由泰勒中值定理
$$
g(x)=g(0)+g'(0)x+\frac{g''(0)}{2!}x^2=x+\frac{g''(0)}{2}x^2
$$
因为 $g''(x)\leq0$, 所以 $g(x)\leq x$ 即 $\ln f(x) \leq x$, 所以 $f(x) \leq e^x$

(1000 P 75.13)
设函数 $f(x)$ 在 $[0,1]$ 上二阶可导，且 $\int^{1}_{0}f(x)dx=0$, 则 $f''(x)>0$ 时, $f(\frac{1}{2})<0$
$$
f(x)=f(\frac{1}{2})+f'(\frac{1}{2})(x-\frac{1}{2})+\frac{1}{2}f''(\xi)(x-\frac{1}{2})^2
$$
两边同时积分得
$$
\int_{0}^1f(x)dx=f\left( \frac{1}{2} \right)+f'\left( \frac{1}{2} \right)\frac{1}{2}\left( x-\frac{1}{2} \right)^2|^1_{0}+\frac{1}{2}\int_{0}^1f''(\xi)(x-\frac{1}{2})^2dx
$$
由于中间项等于 $0$（太巧了吧）
$$
f(\frac{1}{2})=-\frac{1}{2}f''(\xi)(x-\frac{1}{2})^2dx
$$
所以可得答案。

(1000 P 76.29)
设 $f(x)$ 在 $(-\infty,\infty)$ 上二阶导数连续，$f(1)\leq 0$, $\lim_{ x \to \infty }[f(x)-|x|]=0$
1. 证明 $存在\xi \in (1,+\infty),f'(\xi)>1$
由极限可知对于任意的 $\epsilon>0,存在X>1,当x_{1}>X>1$ 时，$|f(x)-x_{1}|<\epsilon$, 取 $\epsilon=1-f(1)>0$, 且 $|f(x_{1}-x_{1})|\geq x_{1}-f(x_{1})$, 所以
$$
x_{1}-f(x_{1})\leq|f(x_{1})-x_{1}|<1-f(1) \implies x_{1}-1<f(x_{1})-f(1)
$$
由拉格朗日中值定理
$$
f'(\xi)=\frac{f(x_{1})-f(1)}{x_{1}-1}>1
$$
2. 存在 $\xi \in (-\infty,+\infty),f''(\xi)=0$
由极限可知，$y=-x和y=x$ 分别是 $f(x)$ 的斜渐近线，设不存在 $f''(\xi)=0$, 则一定有 $f''(x)>0$, 那么曲线是凹的，在 (1)中的切线是 $y=f'(\xi)(x-\xi)+f(\xi) \leq f(x)$
$$
f(x)-x \geq [f'(\xi)-1]x-f'(\xi)\xi
+f(\xi)$$
所以原极限得正无穷，矛盾。

>[!note] 
>题目中给出了一个极限时，要想到使用极限的定义。


(1000 P 76.30) 设 $f(x)$ 在 $[-a,a]$ 上二阶可导，且 $f(-a)=-f(a)=-1,f'(-a)=f'(a)=0,|f''(x)|\leq 1$
1. 证明 $f'(x) \leq a - |x|$
$$
|f''(x)| \leq 1 \to -1 \leq f''(x) \leq 1 \to \frac{f'(a)-f'(x)}{a-x} \geq -1 且 \frac{f'(x)-f'(-a)}{x+a} \leq 1 \to f'(x) \leq a- x 且 f'(x) \leq x + a
$$
所以 $f'(x)\leq  a - |x|$
2. $a>\sqrt{ 2 }$
由 1 可知一定存在 $x_{0}$ 让 $f'(x_{0})<a-|x_{0}|$, 否则会有 $f''(0)=g'(0),但是g'(0)不存在，与二阶可到矛盾$，所以
$$
\int^{a}_{-a}f'(x)dx<\int^{a}_{-a}(a-|x|)dx=a^2
$$
所以 $f(a)-f(-a)<a^2\to a>\sqrt{ 2 }$


## 3. 一元函数积分学
(1000 P 80.1)
$$
\int^{1}_{0}\ln \frac{1}{1-x}dx \xRightarrow{x=1-e^{-t}}\int^{+\infty}_{0}te^{-t}dt=1
$$
后面是一个 $\Gamma函数。$

(1000 P 80.6)
$f(x)$ 是连续偶函数，且 $\int^{1}_{0}f(x)dx=2,\int^{2}_{0}xf(1-x)dx=4$
$$
\int^{2}_{0}xf(1-x)dx \xrightarrow{t=x-1}\int^{1}_{-1}(1+t)f(-t)dt \xrightarrow{}2 \int^{1}_{0}f(t)dt=4 
$$
注意倒数第二步，$(1+t)f(-t)=f(-t)+tf(-t)$, 奇函数加偶函数。

(1000 P 80.7)
已知 $f(x)$ 连续，$f(x^2+1)-f(x^2)=x,\int^{1}_{0}f(x)dx=1,\int^{2}_{1}f(x)dx=\frac{5}{3}$ 
$$
F(x)=\int^{x^2+1}_{x^2}f(t)dt \rightarrow F'(x) = 2x[f(x^2+1)-f(x^2)]=2x^2 \rightarrow F(x)=\frac{2}{3}x^3+C
$$
所以 $F(1)=\int^{2}_{1}f(x)dx=\frac{5}{3}$

(1000 P 80.10)
$f'(x)=\arctan (x-1)^2,f(0)=0,\int^{1}_{0}f(x)dx=\frac{\pi}{8}-\frac{\ln{2}}{4}$
$$
\begin{align}
 & f(x)=\int^{x}_{0}f'(t)dt+f(0)=\int^{x}_{0}\arctan(t-1)^2dt \\
& \int^{1}_{0}f(x)dx=\int^{1}_{0}dx \int^{x}_{0} \arctan(t-1)^2 dt \xrightarrow{交换次序} \int^{1}_{0}dt\int^{1}_{t}\arctan(t-1)^2dx  \\
& \rightarrow \int^{1}_{0}(1-t)\arctan(t-1)^2dt \xrightarrow{u=(t-1)^2} \frac{1}{2}\int^{1}_{0}\arctan udu = \frac{\pi}{8}-\frac{1}{4}\ln_{2}
\end{align} 
$$
>[!note] 
>知道 $f'(x)$, 但是不好找原函数的可以使用 $f(x)=\int^{x}_{0}f'(t)dt$, 然后使用二重积分的方法（交换次序等）计算。

（1000 P 80.12）
$$
\begin{align}
\int^{1}_{-1}x\ln(1+e^x)dx & = \int^{0}_{-1}x\ln(1+e^x)dx+\int^{1}_{0}x\ln(1+e^x)dx \\
&= \int^{0}_{1}(-x)\ln(1+e^{-x})(-dx)+\int^{1}_{0}x\ln(1+e^x)dx \\
&= -\int^{1}_{0}x\ln(1+e^{-x})dx+\int^{1}_{0}x\ln(1+e^x)dx \\
&= \int^{1}_{0}x\ln \frac{1+e^x}{1+e^{-x}}=\int^{1}_{0}x\ln e^xdx=\frac{1}{3} 
\end{align}
$$
>[!note] 对称区间上的非奇非偶函数
>可以拆分区间，然后将负数区间通过换元法换到相同的正数区间，然后计算。

(1000 P 80.16)
$$
\int^{\frac{\pi}{4}}_{0}\frac{dx}{\sin^2x+3\cos^2x}=\int^{\frac{\pi}{4}}_{0}\sec^2\frac{dx}{1+3\tan^2x} \xrightarrow{t=\tan x}\int^{1}_{0}\frac{dt}{3+t^2}=\frac{\pi}{6\sqrt{ 3 }}
$$

(1000 P 80.27)
$$
\int^{+\infty}_{0}\frac{\ln x}{(1+x)^3}dx=- \frac{1}{2}\int^{+\infty}_{0}\ln xd \frac{1}{(1+x)^2} = \int^{+\infty}_{0} -\frac{\ln x}{2(1+x)^2}+\frac{1}{2}\ln \frac{x}{1+x} + \frac{1}{2(1+x)}+C
$$

(880 P 20.3)
由单调性 $\sin x \leq x$
$$
I_{1}=\int^{\frac{\pi}{2}}_{0}\sin(\sin x)dx < \int^{\frac{\pi}{2}}_{0}\sin xdx=1,I_{2}=\int^{\frac{\pi}{2}}_{0}\cos(\sin x) > \int^{\frac{\pi}{2}}_{0}\cos xdx=1
$$
这里我的错误做法是用换元法换成了
$$
\int^{1}_{0}\sin xdx
$$
换元要记得乘以微分!!!

(880 P 20.4)
设 $f(x)$ 二阶可导，则下面结论正确的是 1 和 4
1. 当 $f'(x)<0$ 时，$\int^{\pi}_{-\pi}f(x)\sin xdx<0$
2. 当 $f'(x)<0$ 时，$\int^{\pi}_{-\pi}f(x)\sin xdx>0$
3. 当 $f''(x)>0$ 时，$\int^{\pi}_{-\pi}f(x)\cos xdx>0$
4. 当 $f''(x)>0时,\int^{\pi}_{-\pi}f(x)\cos x dx<0$
考虑到 $\sin x$ 的正负，拆分为 $\int^{\pi}_{0}f(x)\sin xdx+\int^{0}_{-\pi}f(x)\sin xdx$ 。
$$
\int^{0}_{\pi}f(x)\sin xdx=-\int^{\pi}_{0}f(-x)\sin xdx
$$
所以替换为
$$
\int^{\pi}_{0}[f(x)-f(-x)]\sin xdx
$$
如果 $f'(x)<0$ 则 $f(x)\leq f(-x)$ 所以 1 正确。

>[!note]
>对称区间拆分完后要做反转再合到一起。 

(880 P 20.10)
设 $I=\int^{+\infty}_{1}\frac{dx}{x^p\ln^q x}$ 收敛，所以 $p>1且q<1$。
由结论可知 $P>1或者是P=1且Q>1$, 所以错选 $B$, **其实这个结论只有在 $a>1$ 时才成立。**
现在是 $a=1$, 拆成两半，无穷区间要求 $P>1$, 而 $x=a$ 的瑕点时
$$
I \sim \int^{e}_{1}\frac{dx}{\ln^qx} \sim \int^{e}_{1}\frac{dx}{(1-x)^q}
$$
此时 $1-x \to 0$, 所以相当于是 $\int^{e}_{0}\frac{dx}{x^q}$, 要求 $q<1$。综上答案是 $p>1 且 q < 1$。

(880 P 20.2)
求极限 $\lim_{ \Delta x \to 0 }\frac{1}{\Delta x}\int^{x}_{x_{0}}[f(t+\Delta x)-f(t)]dt$
变限积分使用洛必达法则得
$$
\lim_{ \Delta x \to 0 } \frac{\int^{x+\Delta x}_{x_{0}+\Delta x}f(u)du-\int^{x}_{x_{0}}f(t)dt}{\Delta x} 
$$
关键是后面的积分不包含极限变量，洛必达中视为常数。

## 4. 多元函数微分学
(880 P 31.5)
$f(tx,ty)=t^2f(x,y),P_{0}=(1,-2,2)$ 是曲面上一点，且 $f'_{x}(1,-2)=4,求切面方程$。
对 $t$ 求导
$$
xf'_1(tx,ty)+yf'_{2}(tx,ty)=2tf(x,y)
$$
代入 $t=1,x=1,y=-2,z=f(1,-2)=2,f'_{1}(1,-2)=4$ 得 $f'_{2}(1,-2)=0$
可设法向量 $(f'_{x},f'_{y},-1)$。

(880 P 34.5)
设 $\int^{1}_{0}f(x)dx=A,求 I=\int^{1}_{0}dx \int^{1}_{x}f(x)f(y)dy$
设 $F(x)=\int^{x}_{1}f(y)dy,F'(x)=f(x)$
$$
I=\int^{1}_{0}f(x)dx \int^{1}_{x}f(y)dy=-\int^{1}_{0}F(x)d[F(x)]=-\dfrac{1}{2}F^2(x)=\dfrac{A^2}{2}
$$
或者先交换次序
$$
\int^{1}_{0}dx \int^{1}_{x}f(x)f(y)dy=\int^{1}_{0}dy \int^{y}_{0}f(x)f(y)dt=\int^{1}_{0}dx \int^{x}_{0}f(x)f(y)dt
$$
所以
$$
2I = \int^{1}_{0}dx \int^{0}_{x} f(x)f(y)dy + \int^{1}_{0} dx \int^{1}_{x} f(x)f(y)dy = \int^{1}_{0}dx \int^{1}_{0} f(x) f(y)dy = A^2
$$

(880 P 37.4)
设 $0\leq \theta \leq \dfrac{\pi}{2}, 0 \leq r \leq 1$
求 $I= \iint_{D} r^3e^{r^2\cos 2\theta}d\theta dr$
1. 转化为直角坐标
$$
\begin{align}
I &= \iint_{D}2r \cos \theta r \sin \theta e^{r^2(\cos^2 \theta - \sin^2 \theta)}r d \theta dr = 2 \iint_{D} xye^{x^2-y^2} dxdy \\
&= 2 \int^{1}_{0} x dx \int^{\sqrt{ 1-x^2 }}_{0} y e^{x^2 -y^2} dy \\
&= - \int^{1}_{0}xdx \int^{\sqrt{ 1-x^2 }}_{0} e^{x^2-y^2}d(x^2-y^2)  \\
&= - \int^{1}_{0} xe^{x^2-y^2} | ^{\sqrt{ 1-x^2 }}_{0}dx = -\int^{1}_{0} x(e^{2x^2-1-e^{x^2}})dx \\
&= \dfrac{1}{4}(e+e^{-1})-\dfrac{1}{2}
\end{align}
$$

2. 先对 $\theta$ 积分再对 $r$ 积分
$$
\begin{align}
I &= \int^{1}_{0}dr \int^{\dfrac{\pi}{2}}_{0}r^3e^{r^2\cos 2\theta}\sin 2\theta d \theta \\
&= -\dfrac{1}{2} \int^{1}_{0} r dr \int^{\dfrac{\pi}{2}}_{0} d (e^{r^2 \cos 2 \theta}) \\
&= -\dfrac{1}{2} \int^{1}_{0} r[e^{r^2 \cos 2 \theta}] | ^{\dfrac{\pi}{2}}_{ 0} dr  \\
&= -\dfrac{1}{2} \int^{1}_{0} r(e^{-r^2}-e^{r^2}) dr
\end{align}
$$

>[!note] 
>二重积分也可以凑微分。

(880 P 37.5)
设可导函数 $f(x)= \lim_{ x \to 0 } \dfrac{f(x)}{x}=1$
求
$$
\lim_{ t \to 0^+ } \dfrac{\int^{t}_{0} dx \int^{\sqrt{ t^2-x^2 }}_{-\sqrt{ t^2-x^2  }}[f(\sqrt{ x^2+y^2 })+2y]dy}{t^3}
$$
如果直接洛必达，会导致得到的值为 $0$。
首先
$$
\int^{\sqrt{ t^2-x^2 }}_{-\sqrt{ t^2-x^2 }}\left[ f(\sqrt{ x^2+y^2 })+2y \right] dy \xrightarrow{\sqrt{ x^2+y^2 = u }} 2 \int^{t}_{x} \dfrac{uf(u)}{\sqrt{ u^2-x^2 }}du
$$
则
$$
\begin{align}
原式 &= \dfrac{2 \int^{t}_{0} dx \int^{t}_{x} \dfrac{uf(u)}{\sqrt{ u^2-x^2 }} du}{t^3} \\
&= \dfrac{2\int^{t}_{0}dx \int^{t}_{x} \dfrac{uf(u)}{\sqrt{ u^2-x^2 }}}{t^3} \xrightarrow{交换次序} \dfrac{2 \int^{t}_{0}uf(u)du \int^{u}_{0} \dfrac{1}{\sqrt{u^2-x^2}}dx}{t^3} (上面第二个可以求出来)\\
&= \pi \lim_{ t \to 0^+ } \dfrac{\int^{t}_{0}uf(u)du}{t^3} \xrightarrow{洛必达法则} \dfrac{\pi}{3}
\end{align} 
$$ 
(880 P 37.8)
设 $f(x,y)$ 在区域 $0\leq x\leq 1, 0 \leq y \leq 1$ 上连续，$f(0,0)=0,f(x,y)在点(0,0)处可微，f'_{y}(0,0)=1$
求
$$
\lim_{ x \to 0^+ } 4\dfrac{\int^{x^2}_{0}dt \int^{\sqrt{ t }}_{x}f(t,u)du}{x^4}
$$
先交换次序
$$
\begin{align}
原式 &= \dfrac{-\int^{x^2}_{0}f(t,x)dt}{x^3} \\
&= \dfrac{-f(\xi, x)x^2}{x^3}
\end{align}
$$
不能洛必达法则，因为不知道 $f(\xi,x)$ 的**一阶导是不是连续**。
所以应该凑导数的定义

由可微的定义
$$
f(\xi,x)-f(0,0)=f'_{x}(0,0)\xi + f'_y(0,0)x+o(\sqrt{ x^2+\xi^2 })
$$
左边是 $dz$
那么替换
$$
\begin{align}
原式=  -\dfrac{f'_{x}(0,0)\xi+f'_{y}(0,0)x+o(\sqrt{ x^2+\xi^2 })}{x}
\end{align}
$$
由夹逼准则
$$
|\dfrac{f'_{x}(0,0)\xi}{x}| \leq |\frac{f'_{x}(0,0)x^2}{x}|=0, |\dfrac{o\sqrt{ x^2+\xi^2 }}{x}|= \dfrac{o \sqrt{ x^2 }}{x}=0
$$
因此答案为 $1$


（880 P 37.10）
设 $f(x)$ 连续正值函数，且单减，证明
$$
\dfrac{\int^{1}_{0}xf^2(x)dx}{\int^{1}_{0}xf(x)dx} \leq \dfrac{\int^{1}_{0}f^2(x)dx}{\int^{1}_{0}f(x)dx}
$$
对角乘起来，然后轮换对称性翻两倍:
$$
I=\int^{1}_{0}f(x)f(y)(x-y)(f(x)-f(y))
$$
由题可知，$x-y$ 和 $f(x)-f(y)$ 异号
因此可知 $I<0$

## 5. 微分方程

(880 P 40.3.4)
对 $x,y$ 满足 $f(x+y)=e^xf(y)+e^yf(x)$, 且 $f'(0)=e$, 求 $f(x)$
$$
f'(0) = \lim_{ \Delta x \to 0 } \dfrac{f(x+\Delta x)-f(x)}{\Delta x}=\lim_{ \Delta x \to 0 } \dfrac{e^xf(x)+e^{\Delta x}f(x)-f(x)}{\Delta x} = \lim_{ \Delta x \to 0 } \dfrac {e^xf(\Delta x)-f(0)}{\Delta x}+ \lim_{ \Delta x \to 0 } f(x) \dfrac{e^{\Delta x}-1}{\Delta x} = e^{x+1} + f(x)  
$$
于是有 $f'(x)-f(x)=e^{x+1}$

## 6. 无穷级数
(880 P 43.2) 
下列正确的是
$A.$ 若 $\sum |u_{n}v_{n}|$ 收敛，则 $\sum u^2_{n},\sum v^2_{n}$ 都收敛
$B.$ 若 $\sum u^2_{n},\sum v^2_{n}$ 收敛，则 $\sum (u_{n}+v_{n})^2$ 收敛
$C.$ 若 $\sum v_{n}$ 收敛且 $u_{n}\leq v_{n}$, 则 $\sum u_{n}$ 收敛
$D.$ 若 $\sum u_{n}$ 发散，则 $u_{n} \geq \dfrac{1}{n}$

对于 $C$  缺少正项级数的条件，不一定成立。
对于 $D$ 有 $0 \leq (u_{n}+v_{n})^2 \leq 2(u^2+v^2)$, 一定收敛。

(880 P 4.3)
下列正确的是
$A.$ 若 $\sum u_{n},\sum v_{n}$ 收敛，则 $\sum u_{n}v_{n}$ 收敛。
$D.$ 若 $\sum u_{n},\sum v_{n}(v_{n}>0)收敛，则$ $\sum |v_{n} u_{n}|$ 收敛。

对于 $A$，可以取 $u_{n}=v_{n}=\dfrac{(-1)^n}{\sqrt{ n }}, u_{n}v_{n} = \dfrac{1}{n}$ 不收敛。
对于 $D$, 因为 $\lim_{  n \to \infty } v_{n}=0,有 \lim_{ n \to \infty } \dfrac{|u_{n}v_{n}|}{v_{n}}=u_{n}=0$，由比较审敛法的极限形式可知收敛。
(880 P 43.6)
下列正确的是
$C.$ 若 $\sum (-1)^{n-1}u_{n}(u_{n})$ 条件收敛，则 $\sum u_{n}$ 发散。
$D.$ 若 $\sum (u_{2n-1}+u_{2n})$ 收敛，则 $\sum u_{n}$ 必收敛。

对于 $D$ ，不知道是正项级数，所以无法拆开。但是反之成立。
对于 $C$, $|(-1)^{n-1}u_{n}|=u_{n}$, 所以发散。

(880 P 44.7)
$\sum \dfrac{\sqrt{ n +1 }-\sqrt{ n-1 }}{n}\sin(n+k)$ 绝对收敛
$$
|\dfrac{\sqrt{ n+1 }-\sqrt{ n-1 }}{n}\sin(n+k)| \leq \dfrac{\sqrt{ n+1 }-\sqrt{ n-1 }}{n} = \dfrac{2}{n^{\dfrac{3}{2}}(\sqrt{ 1+\dfrac{1}{n} } +\sqrt{ 1- \dfrac{1}{n} })} \sim \dfrac{1}{n^\dfrac{3}{2}}
$$
可知收敛

(880 P 44.8)
设幂级数 $\sum a_{n}(x-1)^n$ 在 $x=-1$ 条件收敛，则 $\sum a_{n}$ 绝对收敛。
设 $x-1=t$, 则 $\sum a_{n}t^n$ 在 $t=-2$ 处条件收敛，则 $t=-2$ 是收敛区间的端点，则收敛区间是 $(-2,2)$, 对应到 $x$ 是 $(-1,3)$ 而 $t=1$ 在收敛区间内部，故绝对收敛。

(880 P 47.5)
设 $\dfrac{1}{1-x-x^2}=\sum^{\infty}_{n=0}a_{n}x^n$
证明
1. $a_{0}=1,a_{1}=1,a_{n+2}=a_{n+1}+a_{n}$
$$
\begin{align}
\dfrac{1}{1-x-x^2}&=\sum^{\infty}_{n=0}a_{n}x^n \to \sum^{\infty}_{n=0}a_{n}x^n - x \sum^{\infty}_{n=0}a_{n}x^n-x^2 \sum^{\infty}_{n=0} a_{n}x^n  \\
&= \sum^{\infty}_{n=0} a_{n}x^n - \sum^{\infty}_{n=0} a_{n}x^{n+1} - \sum^{\infty}_{n=0} a_{n}x^{n+2} \\
&= \left( a_{0}+a_{1}x +\sum^{\infty}_{n=0}a_{n+2}x^{n+2} \right)- \left( a_{0}+\sum^{\infty}_{n=0} a_{n+1}x^{n+2} + \sum^{\infty}_{n=0} a_{n}x^{n+2} \right)=1  
\end{align}
$$
对比系数的值可知 $a_{0}=1,a_{1}=1,a_{n+2}=a_{n+1}+a_{n}$。
2. 求 $\sum^{\infty}_{n=1} \dfrac{a_{n+1}}{a_{n}a_{n+2}}$
$$
\sum^{\infty}_{n=1} \dfrac{a_{n+1}}{a_{n}a_{n+2}} = \sum^{\infty}_{n=1} \dfrac{a_{n+2}-a_{n}}{a_{n}a_{n+2}} = \sum^{\infty}_{n=1} \left( \dfrac{1}{a_{n}} - \dfrac{1}{a_{n+2}} \right) 
$$

(880 P 47.6)
$f(x)$ 在 $[a,b]$ 上可导，满足 $a \leq f(x) \leq b$, $\left| f'(x) \leq k < 1 \right|$, $u_{n} = f(u_{n-1})$
1. $\sum^{\infty}_{n=1}(u_{n+1}-u_{n})$ 绝对收敛。
$$
|u_{n+1}-u_{n}| = |f(u_{n})-f(u_{n-1})| = f'(\xi) |u_{n}-u_{n-1}| \leq k^n|u_{1}-u_{0}|
$$
2. $\lim_{ n \to \infty }u_{n}$ 存在
由于绝对收敛所以 $\sum u_{n+1}-u_{n}$ 也收敛。
所以 $S( x)=u_{n+1}-u_{1}$ 存在，即 $u_{n+1}$ 存在。

(880 P 48.15)
设 $a_{0}=3,a_{1}=5,na_{n}=\dfrac{2}{3}a_{n-1}-(n-1)a_{n-1}$
求和函数
$a_{n}=\dfrac{1}{n+1}(\dfrac{2}{3}-n)a_{n}$
$$
\begin{align}
y(x)=\sum_{n=0}a_{n}x^n,y'(x) &= \sum^{\infty}_{n=1}na_{n}x^{n-1}=a_{1}+\sum^{\infty}_{n=2}na_{n}x^{n-1}=a_{1}+\sum^{\infty}_{n=1}(n+1)a_{n+1}x^n \\
&= 5+\sum^{\infty}_{n=1}(\dfrac{2}{3}a_{n}-na_{n})x^n = 5+\dfrac{2}{3}\left( \sum^{\infty}_{n=0}a_{n}x^n - a_{0} \right)  - x \sum^{\infty}_{n=1}na_{n}x^{n-1} \\
&= 3 + \dfrac{2}{3}y(x)-xy'(x)  
\end{align}
$$
于是 $y=C(x+1)^\dfrac{2}{3}-\dfrac{9}{2}$




